公屋申請漏報

排左10年,半年前終於到我見主任
當時報左2份保險,同埋人工過咗
所以呢半年唔做野再見多次
點知岩岩先發現原來自己有份停咗供既基金
已經立即報返,但主任話審查員有權取消我資格
(就算計埋都完全唔過資產上限)

我想問有無人有同樣經歷？
而家驚到想喊,結果要兩個月後先知
而且係得就得,衰就衰,無得上訴

唉 點解會犯埋啲咁低級錯誤

排左10年 幾多個人

唔會啦，等耐D啫

自己排5年 再加妹個名排雙人5年

而家不安到真係就快喊出黎

呀妹冇返工

兩人個入息要求都好低下

佢岩岩畢業做parttime only
兩人入息17600

一個人都過啦

所以我直接唔做野半年
妹返parttime一個月幾千
拎左屋先過入息都係加租
但起碼拎到屋先
而家有機會衰響自己on9手上

你係收左通知之前唔做野半年
你點知就黎到你架?

文盲sorry 我見到你有講

no sor bro
我係唔知就到我架
雖然有得估 不過我係等佢比信我果下先停工

巴打有無排？

第二次審查先記得報死硬

師兄真定假

試過
補翻你申請果陣份保單既現金價值
同埋書面解釋點解漏

過唔過到骨就不得而知喇， 我3 年前果陣都仲ok

公屋就咪撚住啦
啲鄰居唔係支那蝗就白卡佬

呢個好似真
我係未到第二次審查就補

如果份基金金額超個你五年前申請個時就一定會取消

怕痴線鄰居？巴打表示「寧願辛苦啲租樓住都唔住公屋」

你事實唔過就得啦
對外當然官腔嚇你
然後通常內部有指引爆資產先跟進
佢最多出返封信remind你下次小心啲
你知啦 特殊理由determinate 個case
大家都煩 五點啦 等放工啦

我好彩申請公屋到見主任仲係讀緊書
18歲申請21歲就上樓

terminate 自膠

聽落真係安心啲 多謝巴打

份基金一直都無報過 直到今次先報
不過計埋都唔過

份基金係2014年買
好驚呀巴打

有咩計 唔到我簡

我10年前申請 果時未買份基金

無了 利伸識hm

你係計返申請果年都唔過丫嘛？雖然我真係未聽過有人上訴衰多次， 但你唔過額又主動報返應該無事既。

咁更加無事啦

可唔可以detail,真係好驚而家

你肯定你無做串友?

巴打有冇咁犀利呀，3年就有樓？ 係味果d特快計劃呀？

我係10年前申請公屋
2014年買份基金
供左年半就停左
個value keep住得6萬幾
上次漏報係因為真係忘記左
跟住上次唔過係因為入息過左
今次搞好個人工 跟住再補返呢份基金既資料
跟住主任就同我講審查員有得DQ我
不過都可以放過我

然後我就黎開post了

咩係串友

驚多排啦。 不過如果放過你應該直接pass

都想知點解可以3年咁快
我都係18歲就排

你串串貢咪揸正做 係有權 你嘈都無用

主任都係咁講 得就得 衰就衰 唔洗再上訴或者見邊個架喇 咁樣

無！好撚誠懇！
我仲即場好撚灰
個主任安慰同我講
"你又唔洗咁灰既,呢啲情況我都見過,不過決定權都響審查員度"

點解有人信
45歲以下單人公屋成功申請到係零宗

坐監未？

diu而家個人好唔冷靜
乜鳩都會信

點解

睇到個post香港人真係好慘...
拎自己應得既野都好似乞衣咁
個傻閪入息審查根本正常人排得黎都過啦
如果十年都唔過又根本應付唔到日常開支

虛假文書

留返間屋俾有需要既人啦

排多 10年囉

爹娘離婚
同媽妹3個租緊居屋
娘親4年後就到退休年紀

雖然我冇試過咁 但係我覺得唔使咁擔心
始終你計埋都唔過上限 證明唔到你係有意暪報嘅

88,公屋好撚煩,早走早著

多謝巴打

你諗下啦 年中咁多阿公阿婆申請公屋 佢地唔記得嘅野會少過你咩 有咩supporting可以表示你嘅難處 畀佢地有啲文件filling做交代 佢好多謝你添

再排過囉

抵啦

希望係咁

唔過就應該得

thanks巴打

而家太多人排 , 為左做靚條數一過入息就會即OUT , 但房處啲職員都知支那人係有晒計劃排公屋 , 所以都唔會專登為難本地人 , 份基金只要唔過資產上限就應該無問題 , 最怕條數係啱啱擦邊 , 有資產轉移嘅嫌疑啫

我地兩個加哂所有野都係16萬
份基金值6萬
2人資產上限係27萬

希望如巴打所講唔會為難小弟啦

會當你無排過，半年前做過隻類似case，慘過你，一家四口排左12年
係準備派屋前嘅審查，仲要係個老婆發現當年自己報漏，主動報返

兩個月後話佢申請時漏報，要重新排過，無彎轉。

垃圾先住公屋 無得住仲好啦

正常唔會既 若果真係取消左 你味上去吊下鬼 再唔係搵議員幫手 實無問題

我未審第二次就報返
會唔會放過小弟

真香港人排公屋慘撚過乞兒

希望唔洗去到搵議員呢一步

都幾肯定唔會，如果唔係一定會比之前被取消嘅市民上訴

啲主任雖然西口西面 , 但其實都好公道的 , 肯傾就會俾機會 , 唔好下下話投訴或者搵議員撻佢地

睇你平時幫得多唔多呀婆了

我知呀 其實佢地都好好人 不過佢都講明唔批都係審果個唔批 唔關佢事

一搵議只就會按本子辨事 , 除非你有上報紙準備 , 否則你哀硬

always

agree所以唔批我諗都只能夠重新排過

排多十年啦

寧願唔做野去排公屋 本末倒置

搵議員搏人地揸正唔放生你？

味你老尾咩，咪呀柒頭

而家係香港要拎間公屋都咁困難
人地新加坡

所以其實真係唔會搵
直接受死算

咁點解你要特登唔做野去”申請”公屋呀
仲要等足十年

收到信pass 左上黎講返聲

無得咁計既

一定會

如果十年前排真係有機會

唔係呀
正常做野,去到見主任先唔做野半年為左上到樓
之後先再搵份唔好過太多人工既工黎做

曾蔭權時代 , 非市區真係得 , 幾個frd 都係果時上樓

主任都有分認真撚同尻hea既
通常新人認真啲
睇你好唔好彩

公屋好驚人投訴
不過更加驚申訴專員公署
如果俾左你過.有人投訴職員不公.私相授受就仆街
勸你作最壞打算算啦

大你姐 你可以要求重審

一般政府文件如果出現漏報
係有大約2次機會
過哂再犯就可以唔接受你申報
祝你好運

出嚟租樓啦

邊有問題，你慢慢解釋比個主任聽就ok， 佢打份工得鬼閒留難你咩。唔使擔心

比個經驗你，希望幫到你
我同你情況差唔多，第一次審查個陣入息過左，
所以上唔到樓，然後我轉返part time，
到第二次審批個時，我先報返同男朋友既聯名戶口同保險，當時佢要我寫返解釋點解漏報（因為我真係唔記得左，第1次審查冇報）
我都好驚因爲咁樣而取消我資格...
驚下驚下，有日寄左封信黎，成功上左樓
希望你成功上樓

好似呀！
呢個係一個好大既鼓勵
多謝你呀絲打

冇你想像咁嚴架

點樣入息先可以唔過

唔做野

以前有朋友做寬頻企街 , 只出低薪 , 開到啲單就直接賣俾組長

唔會取消，唔好咁擔心啦

利申：試過

何不食肉糜?

i love u

樓主係見第2次 今次再冇報係死硬
隨時會告埋你要你落口供

唔過上限同你冇報係2樣野 一樣可以取消申請
有冇意係個官決定 你冇報係事實

究竟有幾廢先可以兩個人月入唔過18k？
樓主仲要排咗10年，18歲開始排都28歲啦

社會垃圾寄生蟲
屌你老母

廢撚到
自殺重刷算啦

你漏報既基金（資產）如果唔過當時既資產上限就無問題
例如當時資產上限係50萬，你本來報咗資產48萬，點知漏報咗基金入面嗰3萬，即係總資產51萬，過咗上限50萬，咁你就玩撚猿

尊登唔做嘢都幾仆街

申請到就蠃好多人
朋友老豆退休老散
間退休新公屋就比左佢住
一個月2000租加埋車位先4000
不得了
佢搵3萬幾，個個月都大把錢剩

啫係有得上流唔上流
就係為左攞福利
所以唔好話香港冇機會
有都冇用因為要申請公屋

我一直都過入息 係呢半年先唔做野meet個target

我無了解哂有左公屋之後入息幾多會幾多倍租
但keep個公屋兩年轉去買居屋,平左錢都應該已經可以cover返呢兩年既低收入

單人排公屋仲難過買樓
努力工作算

我都認...但有間公屋真係差太遠....

exactly就係咁 其實而家講咩都無用 漏就漏左 佢要唔批係完全無問題 所以只能夠希望佢高抬貴手比我過 唔比都無計 衰自己on9

同一個office呎度差不多

尤其個case有機會上法庭 肯定跟足指引

如果你target係買居屋
可以直接抽新居屋或白居二
有冇試過？

有 唔中

即係呃公屋啦，祝你攞唔到

屋企排咗9年
情況同樓主類似 到最後取消咗資格要我哋再排過

如果拎到 黎緊兩年照唔過入息 咁唔算呃啦？
我想綠表

成日好多你呢類人
人排你又排 臨見官就左問右問
又唔識玩法
你預取消資格啦

最弊唔做又衰埋d on9野

應該無事既。放心

咁你應該排特快
快手攞間凶宅三年買綠表居屋或綠置居

我有搞呀 但一路都無乜反應咁

係 真係好撚on9

兩個人先17600
你地做盛行

依家係香港真係要做廢人先排到公屋

幾多個人？
要排九年

係呀
個申請上限都不合時宜

冇事 佢有份野比你簽名
會教埋你寫唔記得報埋份保險

特登唔做野 啲税交埋就係養你呢啲不求上進嘅人

前年上左樓 依加都係炒散過下日晨大陸收租香港拎福利 食兩家茶禮

我一直都好比心機做野都買唔起樓
而家特登唔做野半年至一年,令我可以有個機會拎公屋再轉居屋,入返條起跑線
咁樣響你眼中真係好不求上進咩？
我自問真係唔係做大事搵大錢既人,但我都唔想一世食政府既,我而家只係做我能力上做到既而又唔犯法既野去令我黎緊既路可以見到少少光,咁都真係不求上進咩？
當然我而家自己on9令到呢個機會可能會白白失去咗

停供都要報？份野都冇 income 分分鐘倒蝕填唔返供果條數

要啦 份野都有value係度
報係應該的

之前有個 fd 都係，房署打嚟問要唔要，不過地點係山卡拉到唔山卡拉

你唔問都仲好地地
而家排過啦

sigh

你話自己係大陸人
咁就ok

其實唔要係有表填 , 填左唔要嘅理由下次就唔派相同類型嘅樓俾你 , 不過好多ON9 就打電話話唔要 , 甚至電話都唔打 , 試過連派三次同一條村

排咗9年先取消資格…
咁你之後仲有冇再遞表申請過？

可能佢唔係申請單人呢
同兄弟姐妹/老人家排，快好多
三四年上樓唔出奇

當你估中，點解咁樣係"呃"?

我老母都係咁
漏咗報，我叫佢算啦，佢又要on99去問，問完佢諗咗好耐補唔補交資料。最後決定交，雖然交咗都唔爆，但俾人出信話佢知情不報，要取消佢申請。如果佢上訴，房處有機會會告鳩佢，到時要上庭
而家排到變長者終於上到樓
前後加埋十幾年
你問過就有record，乖乖地交啦
否則人地「查到」唔止取消你，仲會告鳩你

你意思係問洗唔洗交？
我係第二次見主任就自己講返話上次漏左 想補返 我無特登問啲咩呀其實

你依家自爆左就緊係要交啦
唔需要太擔心，因為已經唔到你去擔心
一切都係要等房署安排

岩
多謝咁多位巴打比意見同分享經歷
小弟無以為報

申請交表

銀行有record幾年內一定要交，好易查
好彩就你解釋得好佢接受，俾你過骨
唔好彩都係等下次
唔交俾佢查到就仆街，佢告鳩你就上庭，到時要同佢deal,睇下可唔可以取消申請了事，不過都係要上庭，煩到嘔

境外9成查唔到，年代久遠你自己諗

搭單問，如果兩老已過60歲，但資產總值過左，係交表前將銀行入面既錢比左我細妹（我細妹已結婚，唔會一齊申請公屋）會唔會唔接受

啱呀 樓主 正一on9 點解唔住清水灣比華利山呀

樓主太誠實。咁多年前的野就算查到直接講都斷供咁耐、一直無信通知唔記得左。依家你咁誠實、唯有照報、等官判、無野可以做到。

首先，住夠十年先要申報入息
入息超限額2至3倍交1.5倍租
超3至5倍交雙倍或市值租，以較高者為準
超5倍收樓

第二，我意思唔係話你唔做嘢冇收入好慘
係你特登唔做嘢你個人好仆街
唔關你抽唔抽居屋事

第三，你咁仆街，祝你抽唔到居屋

4個

有呀都無辦法架啦

受

幾多個人排呀？ 以房屋署嘅收入標準來講好難唔超額… 除非有幾個人係返學讀書唔洗返工

四個洗L排9年咩
9成9左揀右揀啦

一係就係有2個係新移民，個申請比人凍結左，先要等9年

咁咪更多蝗住囉

咁快
點解可以咁快既

咁咪俾哂D蝗住囉

全家香港人 都無揀過任何嘢
唔係新移民先快上樓咩？
我都唔知點解要咁耐

問題係你屋企係忍受到你半年唔做野，加拎左公屋後2年低收入，之後仲有錢買居屋，即係d資產根本係哂你老母到，只係申請公屋時唔使報出黎，咁樣去拎綠表法，真係冇問題？

十幾年前未有計分制

果陣未係計分制 想快上公屋最快方法應該係搵社工幫手

我同你講 政府D C9 要屌先識做野
特別係房屋署個班 佢但求你唔好煩佢唔好俾野佢做
乜野都大你HEA你 跟足程序做

香港公屋制度就係咁, 合乎玩法查唔到就無問題, 例如支那人係支那有幾十億, 都可以係香港咬老綜住公屋

雙人18K, 點可能唔過我敢講100%人都係呃/特登唔做野先拎到公屋, 係100%呀

我都唔想咁做...但我真係睇唔到任何前景
我認我係仆街....但我真係唔想認無上進心

佢地靠嚇
有幾間屋喺大陸收租乜都查唔到

十年就排到

又話二十幾三十年都排唔到

大陸就話查唔到啫
保險一定查到

搵D議員冇用架，佢地最叻就將類似你地d case做referral 轉介去房署，房署又射個波落社署，當你地係波咁射黎射去，d議員根本冇L用

雙人資產都OK既, 34萬, 稍叫合理
入息就真係無一個係無辜, 肯定100%出蠱惑先過到個入息

離島6年
擴展/新界十年
市區先二十/三十年

為左間屋野都唔做

原來咁易排

真係, 要辭工先拎到間公屋, 比我揀真係寧願租一世樓 半年無工返真係會死

咁唔係同老母申請咁怪

佢d資產轉移左俾老母

如果排緊隊想加名，洗唔洗申報多次入息資產？

唔認就得㗎啦咩 你同個妹資產夾埋20萬都冇 收入加埋又冇2萬 竟然話會買居屋 擺明收埋好多資產喺屋企人度呃公屋

仲要為左間公屋又唔做野又話咩嚟緊2年都低收入 做開呢啲垃圾工 有可能搵得返啲有前途工？ 睇你最後都係攬住間公屋過世 然後第時你同個妹開始要結婚生仔就要wear爛塊面想趕大家走

樓主之前果10年點生活
有家底？

鳩填就得，排緊隊唔會查你

有朋友試過3人家庭報漏左個仔份保險
即刻取消資格冇得求情, 仲要比房署告返佢地隱瞞資料
好在最後告唔入冇事, 但就白白浪費左幾年時間排隊